【泰國狗被處死】漁護署署長稱狗從高風險國家到港：我們不會等

食物及衞生局局長陳肇始今日出席立法會財務委員會特別會議時，被立法會議員鄺俊宇問到動物福利法例的發展情況，陳肇始指，政府將就動物福利法作公眾諮詢，包括引入謹慎照顧動物責任，殘酷對待動物的罰則等。
此外，立法會議員陳志全問到泰國狗隻誤登貨船來港被人道毀滅一事，漁農及自然護理署署長梁肇輝回覆指，「一般嚟講非法入口或走私動物好高風險，如果走私嘅人選擇放棄或者無主人，我哋唔會等任何時間，基本上我會盡快人道處理。」而是次涉及泰國狗隻的個案中，船主表示放棄小狗，亦未有提及狗隻的主人及其來歷，只知狗隻是從瘋狗症嚴重的泰國到港，所以漁護署盡快「人道處理」。
上月12日，貨櫃碼頭一名員工於Facebook發文指有一隻小狗因誤登一艘由泰國出發的貨船，意外抵港。該小狗其後被漁護署迅速人道毀滅。有本港動物保護人士批評漁護署做法草率，質疑他們沒有按法例至少觀察4天才「處決」。事件引起公眾迴響，網上有超過3萬人聯署要求漁護署交代，議員鄺俊宇聯同獸醫、動保人士向署方提交請願信。
陳志全今日在立法會會議上引述漁農自然護理署早前的回覆指，捕獲的流浪動物會入住動物管理中心接受觀察。動物如已植入微型晶片，動物管理中心會嘗試根據記錄上的資料尋找動物的主人，一般而言，動物會在動物管理中心入住約10至20日。至於身上沒有微型晶片的動物，動物管理中心會飼養最少4日。
被問到泰國狗隻誤登船到港的處理方法，梁肇輝指，非法走私的動物風險高，以是次的個案而言，當他們接收狗隻時，知道船主放棄小狗，亦答不出小狗有沒有主人及其來歷，只知是從瘋狗症嚴重的泰國到港，所以盡快「人道處理」。他又指，如果狗隻是走失及有主人可有另類方式處理。

公廁翻新望達4大目標
另一方面，2019/20年度財政預算案提出，撥款6億元翻新本港約240間公廁，食物環境衞生署署長劉利群在會議表示，已與建築署及機電工程署會面，商討翻新公廁事宜，並取得初步共識。食環署將以工作坊模式吸納持份者對翻新設計的意見，期望達到4個目標，包括地面乾爽、無臭、無污漬及盡快維修公廁內的損毀設施。

做得好👌

左膠真係好撚恐怖
最應該人過毀滅係依班人

哂鳩氣啦
動物法
人都無福利自己都搞唔掂
班左膠戇撚鳩

偷渡黎既狗重要慢慢驗, 等佢瘋狗症發出黎咩, 都cls

今次撐政府了

無任何晶片動物=唔係寵物=野生動物

對於走私野生動物，船主表示放棄小狗，亦未有提及狗隻的主人及其來歷，只知狗隻是從瘋狗症嚴重的泰國到港，所以漁護署盡快「人道處理」。

無任何問題

睇完scmp先知原來真係有法例列明流浪狗要觀察四日先可以人道毀滅
同埋隻狗星期二到香港一日後星期三就已經人道毀滅咗
咁漁農署呢個做法的確係違法
唔好因為呢件事激怒左膠就唔記得署方亂做野
就算係for public good 都唔應該bypass the law

Realising the department might euthanise the dog in four days according to its policy of handling unclaimed stray animals with an unknown health history, Kwong wrote to department chief Dr Leung Siu-fai on Wednesday morning.

觀察四日係指香港既流狼狗，香港並非瘋狗症嚴重地區，所以可以等四日。但泰國唔係

狗隻是從瘋狗症嚴重的泰國到港，所以漁護署盡快「人道處理」
連一個寵物晶片都懶得搞，點知隻狗有無打到針？？再加上來自泰國，漁護署盡快「人道處理」，合乎常理。

又或者咁講，大嶼山發現一隻係珠海入境過黎既豬（未死），無任何防疫證明

係唔係仍然需要由動物管理中心觀察四日，而唔係即時「人道處理」？？動物膠用下個腦先

認同一次

晶片都無同無看管好隻狗
本身就不負責任

因為貓狗高級d

誤乘船來港的泰國狗狗被漁護署殺死，漁護署對本報證實，狗狗是在捕捉當晚以注射藥物方式人道毀滅，並形容這是一宗特別事件，強調漁護署捕捉流浪狗後觀察四日的安排，並不適用於非法進口動物。

隻狗嘅經歷係不幸， 但漁護署無做錯。

中國人從高風險國家到港

如果將隻泰國狗換成大陸豬，然後事後有條大陸仔衝出黎話隻大陸豬係寵物豬，話要取回公道，然後有班傻仔又真係呼應大陸仔，為隻豬去「維權」

大家就知呢單野有幾單野有幾咁可笑，話緊你呀，鄺俊宇

6.毀滅動物的權力
特准人員如有合理理由相信任何動物有以下情形，可將牠毀滅 ——
(a)屬違禁動物；
(b)患有或可能患有狂犬病；或
(c)曾接觸患有狂犬病的動物。

你覺得隻狗來自狂犬病的高風險地區
算唔算係b, c的情況？

政府做得冇錯
的確要盡快人道毀滅
來歷不明